香港人既人工同購買力係世界上算唔算高?

雖然香港薪金中位數好似只係$15,500
但如果用依幅圖去大概估下平均收入，會發現香港人薪金平均可能有$24,000
扣埋稅大約係$23,000

相比起歐洲國家

扣稅後收入: (港元 / 國際元)
瑞士: $42,000 / $3,990
冰島: $32,000 / $2,904
挪威: $31,000 / $3,634
丹麥: $30,000 / $3,242
瑞典: $25,000 / $2,989
芬蘭: $23,000 / $2,704
德國: $20,000 / $2,914
法國: $20,000 / $2,767
英國: $18,000 / $2,522

冇記錯國際元既計法係收入*(購買力平價/國際匯率)
咁香港國際元係匯率既1.33倍，意味香港人平均收入係$4,122國際元

而香港物價亦唔係比歐洲高(當然樓價係極高)
如果只係好單純去計收入，香港人購買力算唔算係世界前列位置?
仲要講緊依20年黎收入增長少、物價增長高
咁香港人購買力係10幾20年前咪好鬼高?

只問一句，單計純收入有乜作用？

你唔計下津巴布韋啲人打一日工有幾錢收？

所以我咪講「單純收入」
工時個d香港當然係長，但如果咁計落，香港時薪亦唔係比歐洲低好多

洗未來錢超越美國

衣食住行
得食住係必需
你可以計下其他地區同香港既比例

諗下都知無可能高過瑞士
而且你話香港物價平過歐洲，我真係有d 保留

點會用平均數
一定會被少數高薪人拉到勁高

依D數據好似好難有

當然冇高過瑞士，但國際元既計法的確係咁
人均GDP(購買力平價)香港都只係低瑞士少少
物價個度北歐一定高過香港，但西歐個d都唔係低，有d野香港貴有d野個邊貴

生喺瑞士唔知幾生修到

因為搵唔到歐洲既中位數數據
而且幅圖最多都係$60,000或以上，我用左$80,000去計所以未必會因為少數高薪人而拉到勁高

香港曾幾可時只係差一步 如果唔係點黎東方瑞士之稱
香港keep到80年代個個氣場，話唔定係瑞士比人叫西方香港

其實香港平均人工係唔差, 尤其去到中產個批, 加上稅率唔高 (利申: 之前有機會去歐洲做野, 但人工真係太低計唔店數冇去 )

唔係點會咁多法國佬, 外國鬼來打工

好多中產樓又差唔多供完, 人工又高, 所以先想香港穩定, 話後生搞事

的確呢批人係受惠曬香港之前留落來的優勢,

最9慘一定係而家既後生

搵十萬一個月果啲緊係多

搵一萬果啲慘過屎

人地計平均數係真係因爲收入叫比較平均，
香港計既中位收入先fit到香港個case

咁平均數係每人揾55000,幾高薪

單以洗黑錢角度黎睇，香港絕對係東方瑞士

賺買力高 人工唔算

樓價個度可唔可以當香港人購買力低$2000國際元

外國tax burden
香港rent burden

0或以上100%